蓬佩奧稱 美將再派包機接回美公民

蓬佩奧稱 美將再派包機接回美公民

美國國務卿蓬佩奧星期一（2月3日）表示，美國將派幾架包機接回滯留武漢的美國人。同時隨著美國加大應對新冠病毒疫情措施的力度，美國國土安全部警告航空公司乘客，如果有關官員在飛行中發現機上有人在過去14天曾經去過中國，他們的航班可能要改變航線。

美國國務卿蓬佩奧星期一在烏茲別克斯坦首都塔什幹的一個記者會上說，美國的幾架包機將前往中國，接回滯留在湖北的美國人。

湖北是這次新型冠狀病毒疫情的中心。此前，美國的第一架包機已經從湖北省會武漢接回了200多名美國外交官和滯留當地的美國公民。

蓬佩奧說：“關於具體時間，我們仍在跟中國政府協調中。我們預期將在今後幾天把那些美國公民接回來。”

蓬佩奧還表示：“我們很可能最終也會把其他國家的一些公民接回來。我們正在磋商有關細節。”他還補充說，美國可能會向武漢運送一些醫療物資。

他說：“我們正在與中國政府密切攜手合作，努力解決現在這個全球流行病挑戰，因此不久我們就能掌握這些航班離開和返回，以及如何返回美國的更多詳細情況。”

另一方面，美國國土安全部星期天發佈給航空公司班機的指針。與此同時，美國新的旅行限制於美國東部時間星期天下午5點正式生效。

根據新的規定，在過去14天曾經到中國旅行的美國公民將改道美國政府指定的8個機場之一入境，他們在這些機場將接受進一步的健康檢查。

這8個機場是紐約肯尼迪國際機場、芝加哥奧哈拉國際機場、舊金山國際機場、西雅圖-塔科馬國際機場、夏威夷的檀香山國際機場、加州洛杉磯國際機場、亞特蘭大國際機場和華盛頓杜勒斯機場。

又要比買路錢，跟住仲要比人串